abu ramada ar أبو رمادة bezludna wyspa na morzu czerwonym przy połudnowym krańcu zatoki sueskiej przy afrykańskim wybrzeżu egipskim w pobliżu hurghady wyspa wokół której zlokalizowanych jest wiele miejsc nurkowych na rafach koralowych np dżanub abu ramada wraz ze szczątkami wraku położonych na głębokości metrach oraz irk abu ramada